其實「孝子」係咪咁用

其實幾鍾意睇樓盤開賣新聞，場面墟冚（就算無我份），啲富爸爸同孝子賢孫講嘢又得意，好想知「孝子」係咪咁用？同埋，梁同學用老豆1000萬買樓有幾孝？

籘條日報：【柏傲莊I開售】孝子代父「買樓」？1000萬元買2房 梁同學：價錢都ok
沙田大圍站上蓋新盤柏傲莊I（柏傲莊第1期），於周日及周一(25及26日)分兩日次輪推售378伙。今日為B組一般買家組別，共收15,450個登記，次輪買家中更錄得一名學生以千萬元購入2房戶。

大圍站柏傲莊I次輪B組買家，身穿灰色有花花點綴衛衣的梁先生，今日以學生身份斥1000幾萬買入柏傲莊2房單位，直言今次父母幫手，被問到柏傲莊價錢如何，他指：「價錢都ok。」。
至於另一名B組買家劉小姐今日斥1,000多萬元用自己名義買入柏傲莊I的2房單位作全家換樓之用，並獲父母資助首期。她稱上周首輪亦有入票，但籌號為萬幾號籌，故今日次輪抽中B組46號相當驚訝，直言：「無諗過抽中咁前！」
對於次輪單位屬加價加推，從事醫護的劉小姐解釋：「都係新樓，高層都ok，認為都值呢個價錢！」對於今年經濟環境不好，失業率高，她續指：「呢個盤唔係話好平，都有擔心過失業率問題，但會當買樓當一種投資！」

區先生700萬購入一房自用
成功以700餘萬購入柏傲莊I的1房單位作自用的區先生則表示，今次入市非常開心及幸運，因上周首輪時抽籤籌號幾千號。
對於次輪單位屬加價加推，從事市場策劃工作的區先生解釋：「都有心大心細，但睇過九龍區單位，有感上蓋單位買少見少，加上大圍站屬轉車站，返工方便，故鎖定咗柏傲莊。」
記者：梁子謙

慳左廿幾%稅 孝唔孝先

借個名比老豆買樓仲唔孝？
15%印花稅
1千萬就慳返150萬

即係幫老豆慳返150萬買樓畀自己？我都想孝下⋯⋯

咁人地屋企係父慈子孝 又有錢
你可以點

換個角度 到你屋企有錢
你買樓住又好 炒又好
你想唔想慳返150萬

係得連登憎人富貴厭人貧

咁我又無憎人富貴，係諗緊個孝字是唔是咁解啫